2019 消防隊長討論區

歡迎想考嘅巴打絲打一齊討論下，分享下資訊！

考leadership 有咩心得

有冇絲打考

冇試過唔知，但聽講今年leadership fail好多人

請問考消防員會唔會查家庭背景，查三代？

準備好leadership 就夠

可以點準備

都會查，但冇差佬咁仔細

有無兄弟一齊出黎練

巴打你住邊區？

葵芳果邊

不如開個tg group

有無人有final in part 2?

有無tg gp

各位師兄入左紙日期同Fitness test 日期相隔幾耐？

留名

而家轉左全年招募
係咪意味等人用 會相對易考左??

應該係難咗，但易唔易都好，想做就考

消防唔係淨睇自身咩？

2萬5

你地收到final in 了?

29歲想考
由0開始操梗肌

如果28歲先考會唔會太遲？

會
唔好考

求解

阿.... 我做smile, 唔覺有後遺症

Add 埋 唔該！ kinghono12

還有telegram group 可join ma?

仲有冇人2號fib

想入group

加埋我，唔該

想入gro

想入group🙏🏿🙇🏿

巴打，我面對兩難，求意見

31歲，33歲會賺到高級消防隊長的人工，還有得繼續上...而且好穩定

但心裡愛消防多點，31歲轉行，做到60歲，會不會太遲起步呢？

另一份工你鐘唔鐘意做?

有高處就唔好諗走入黎呢個狗窿

咁多個紀律部隊Officer 消防算最好啦？

可以試下考左先
到時有offer 再諗

都鐘意，但覺得消防員好偉大，好想幫手出一分力

個人意見係考左先諗,
當你真係考到, 出唔出到班又係一個問題
人工差一大截又係問題

消防真係好有使命感，真男人的工作

希望各巴打都考到

考到先算

之前有一個, 你預左完全冇人講野個個等收料
所以係度傾仲好

一定唔係on9工一份

覺得偉大就考消防員 唔好考幫辦

真

Mon一日post 有咩問題盡量答希望你地考到入黎

fib 有冇心得

體能要有幾好先可以挨過training?

同埋每班點解人數差咁遠？10-20人

唔係丫 差唔多姐考到入黎可能你會知多少少點解會有個pattern

未夠180 冷靜期再走去報會點
呢180 等得好痛苦

呢個我唔識 或者你可以試下打去27337777

中英比例係fib係點？英文能力應該都睇重？

我個時全部英文 我啲英文都唔係好 佢啲英文就

考ft卷喉有幾重？
套ba又幾重？
爬梯條梯係咁搖 點練好
係咪應該練多d腳

考到man再出班撈半年 咩火都無哂
要生活開心一定係考man 雖然我好想你地考到幫辦幫幫手減輕工作量

LM. 遲啲睇
想做學官

呢啲有哂stat 套19 BA又無氣係入面 好輕正常無做開運動都handle到
反而條19喉佢唔撚係重但係你唔識拓就好難拎
開youtube睇下人地點樣拓條喉
條19梯搖就搖硬 但係都唔會好影響 你每一步都踩入少少踩實左先行就ok 唔會唔夠時間 佢問你咩色你答快啲就多啲時間落返黎
仲要練腳呢個入到班日日練 你唔練定係會痛苦少少

全英情境題同時事咪好難

放心啦普通料都夠做 佢都係問你知幾多，點應對，有咩recommandation，黎黎去去都係
I believe it is xxxxx so that xxxxx
In my point of view xxxx is more beneficial xxxxx
As a ordinary people/xxxx , I suggest that xxx
In view of the environment/economy/xxxxx
諗定啲金句

想知肥左幾耐先收到信，年頭衰左leadership，依家都未有肥佬信

佢仲離譜？

依句真好多時都做文件嘢

踩入d會冇咁搖？
唔洗勁快咁爬？
本來爬上去都有d怯 搖埋就仲難搞

佢地緊係開心 落手落腳做野雖然係體力上既辛苦，不過一日完左就係完左
你做幫辦唔係以為發左達丫最多咪比你買架靚啲既車，樓你分分鐘遲過班man上啦（公屋都係屋丫十佬）

怯咁無計喎，呢樣野我真係諗唔到點怯，印像中依家操班都要學操埋梯，如果你驚會跌落黎，不如諗下操緊班啲人到時無埋harness著哂甲，班教官助教一定驚過你既唔洗擔心

放心啦 多幾款罐頭比人揀
我個時都係咁嫁咋
講多少少啦 leadership真係認真啲諗下點樣做到件事點做，但你下下背哂成個玩法，啲考官一眼就知你咩料啦出去做野唔通咩都開coveting jet咩知係點玩都唔好爆哂肚做硬指揮官，慢慢guide下點做討論下咁樣

正常你地係咪唔會怯？
我又唔覺自己畏高
為咩要冇埋harness ?

做要日日幫上面班大sir舔屎忽

排宿舍起碼快靚正先仲要有房津

除非你唔上辦 如果唔係一上辦就無宿舍，然後到你max都會收返間宿舍，姐係最多8年 岩岩入班都唔會夠分同人抽，通常都去到confirm先抽到，姐係你想上辦又想住就得2年左右住
資料可能唔岩我無興趣拎宿舍所以無深究

唉屌份工至撚on9就係要服侍啲皇帝

正常操梯係唔會著harness

隨時MAN仲有錢..好多 D車同份糧都唔成正比...

之前做過半年個間公司，小弟態度一般， 會唔會打比公司問

會唔會打比你之前間公司問

唔洗
唔記得gf咩咩咩上公務員事務局個度online e-submission就ok啦

唔會

差唔多過完冷河了

再考啦屌 等你入黎幫手減輕下工作量

突然感覺到呢到好多so
好羡慕d 1 take pass既人

好

唔該曬爸打！

有邊個唔想
我信 唔放棄 一定入到既

淨係會查你自身，財政等等 比起其他紀律部隊嚟講 係最鬆手架喇

好好彩過到part1希望fib 成功

Man點會仲有錢...
做幾廿年先3柴,你隊長求其做幾年都高人工過man啦
仲未計你隊長咁多a返,返日a成萬$

睇你自己鍾意邊份工喇 做29年 正正常常就一定有ADO，跑既就做埋4，5星都無問題
所以31歲先做就其實無乜大問題

Fib計下人頭都知自己幾大成數144隊

點計而家全年招募應該每次fib 都唔夠十個人
黎緊係144?

應該144/145
總之入到fib都高成數

希望啦

咪就係話靠MAN份糧 係養唔起佢地起既車
人工同佢地洗既錢唔成正比
唔知D錢點黎囉

去到FIB都大機會
因為得好少人入到FIB

其實都係差過唔過到PART 1

想問做到SO嘅ching，year 4就收嘅人係咪得好少嘅？定係都係睇表現？

因為佢地反正儲唔起錢,所以拎哂黎洗,玩車
隊長人工多,買樓不是夢,咪會留起D錢唔用

所以睇落咪好似MAN好有錢咁,其實係月月清,等宿舍住

我都係，2月尾考part one，雖然都知衰左，但之後考既人都收到肥仔信了

睇表現啦 呢家都唔少22 23歲

仲有想問係咪好多都係三大嘅人？我見非三大嘅得好少數

依家幾平均喎

唔該晒ching

快d考入黎啊好多野等你做

我都想，但引體依家先做得兩下
唔記得咗問，游水對消防算唔算係好重要嘅技能？

游水唔計入請唔請你既考慮入面
不過你識多樣野當然做case都多樣工具

咁入學堂會唔會操水嘅？

有兩堂 不過你唔識佢唔會推你去死
同埋你話你識游 佢就當你好撚叻咁樣 叫你游20個來回
咁老練都話唔識啦

巴打個名

原來係咁。
BTW，Ching你係咪hku嘅，好似同你傾過計

下幾時丫

唔記得open day 定體驗日啦

是但啦我都唔記得我出席過d咩日，對我黎講日日都係受難日

咁慘 會唔會有諗過轉部門？

強烈思索緊轉去做其他部門既rank and file
錢唔係我最大concern，我要quality of life多d

但SO唔係溝死女嘅咩？之前聽舊登個師兄，講好多女送上門。咁你放工都可以補償返啦

如果因為份工而溝到既話 咁呢個部門subordinate officer以上有1000幾個 咁條女都好多選擇

冇quality of life咁慘
返一放二 果一日就算chur盡都有得休息一下掛

氹人入狗窿條門面數就係咁計

招聘組，防火組同牌照組個啲唔會輕鬆啲咩？但要轉入去要靠關係刷大Sir鞋？

做到咁上下就會調入去
入p好睇彩數入到咩division跟咩老細，好決定你黎緊個幾年係要食屎定係食飯

點解咁講，有大sir好麻煩嘅？

咩叫入p?

度度都有sir係度既 同埋都唔洗諗到咁遠住先

到你做左其他部門散仔 可能又會怨 錢少地位低
隔離飯香

咁ching有冇join專隊？係咪一定要揀其中一隊做？

想問下考消防隊長成個程序大概要幾多個月

30歲考會唔會好大影響, 唔會考慮咁?

由你報到入班快大約半年，慢就9個月到12個月

如果我man入左班嘅時候有隊長嘅offer係咪可以直接quit？

係

ching你知唔知有急救牌同拯溺章會唔會加分，會我就狗沖考啦

無聽過會加分

考到隊長嘅人，普遍有咩特質？

如果man入班 但仲考緊so真係難搞 就算班主任放人去考 自己都冇時間温

我都想知

依家係咪好易係個3年炒人？聽講有啲咩事發生咗嘅話，冇紀律聆訊直接踢走你

同意，一入職就4皮，升到SSO仲7皮添，年年仲一定有人工加，除咗醫科同i bank，4皮都唔知要做幾耐先有，當中仲有無盡嘅OT同被老細屌

ching你大學同major嘅同學係咪都好葡萄你？搵到份咁好嘅工

實會啦
人工高其他人一倍
有冇本身唔太熟既女仔揾你

係喎，ching你怕唔怕有啲大sir唔鍾意你係呢度講野？洗唔洗係另一個平台再傾？

我諗我遲下就係呢個case 因為我聽日考man
so要過冷河 下星期先報得
考man應該都係等半年？定短d？

年齡從來唔係CONCERN
就算MAN都係
唔再係以前咩18歲就要入去做
入班既平均年齡其實高左好多

本身供緊樓vetting 有無影響

會問你財務狀況 但係會影響到點樣我唔知

咁大獲

咁我諗你供樓唔應該係構成唔請你既理由既

有無巴打可以答到man係咪都係考半年？

係咁上下 可能耐d添

ching，想問依家消防係咪好多人都好深藍，特別係高層個啲，黃嘅就會比人屌同比人排？

咁housing allowance呢？係點
唔係一粒都有？

屌我敢玩過山車個啲
但有時係商場望落去又會有啲怯
係咪畏高

調返轉藍既都唔係好敢出聲

聽朋友講係佢纜車唔敢坐

爸打係招聘咩我次次同個三柴定二柴吹水
上次嚟我學校搞talk 同你試玩下體能
我拎唔撚到斧頭

我唔係喎

想問ching係咪讀曬銀時，我怕認錯人

巴打幾高？

警犬都4 皮
份份工都要俾人屌㗎啦
你估消防隊長唔使俾人屌啊

年齡唔係問題，而家好多退休呀sir都會每年續，個部門唔夠人，比心機考啦，28仲後生

有料

睇你家庭，結左婚有仔女，一出班就抽，好快有

新手LM
上星期先報名
有冇咩要準備
Btw 有冇巴打一齊操體能？
PS 沙田區

我敢喎係唔鐘意佢郁得太慢
我高處望落去好撚多嘢諗
不斷諗跌咗落去會點

165-167

認錯人

多謝爸打，會努力

努力緊

有range既點解計著左鞋？
你爭幾多先拎到？

無度過好耐未著鞋計
差少少
已經用側身貼埋個架度拎
隻手唔夠長
飲恨

完全掂唔到個尾？

斧頭底都摸唔到
之前有爸打教可以向上的佢出嚟

其實個斧頭凌空得唔得
即係的佢跌落黎但接得住

唔撚掂到地就得
話之你拋落黎

凌空一定唔得
利申試過

招聘組呀sir話可以的佢落嚟
詳情睇返當時考官比唔比
我無嘢講

即係成個過程 要隻手既是但一part掂住個斧頭？

想問下通常fib 同vetting/bc 通知隔幾耐架？

利申 3個幾星期前fib

同組冇開gp?

收到！

得前面timeslot個巴打留咗contact 佢都未有

希望唔會我同佢兩個都冇

fib 難唔難

我真係唔知 所以先擔心

我覺得唔難 不過我表現得一般 尤其情境題

最緊要唔好淆唔好怯 仲有我感覺英文都幾緊要

巴打係咪就黎fib？

不如你留啦 我費事騎劫左個post 做tg post

added pls check

same bro..
等到頸都長, 如果有消息麻煩down聲

想問下視力test係唔係6/9都會mark低6/9低然後照比你pass住先？
有聽過人係咁講
之前去過gfs, 左眼應該唔得

一齊拜 offer god

offer god

69 係pass
但bc 好似要66

Kloklo99

wannabeso
請巴打俾d貼士

pls check

真心唔想騎劫咗呢個post做tg post
大家有咩問題都係度問啦 多d人可以幫手答
真係好私人嘅先tg問啦

消防隊長其實係咪唔岩文科仔

上2個星期第一次考完part 1，今日都收唔到part 2應該完左？
幾時可以拎report睇衰啲咩？要等佢出左fail信先定而家都可以打上去拎？

利申：28歲in service

睇上面既回覆係2/8 見board 喎

btw 有無人上星期Group in , 幾時會有消息?

咁應該無，再黎

其實唔係 只要夠過到apt test 我覺得文理商都無咩所謂

apt test 果d都係中三數 得幾題physics

利申 大學讀Science

有冇巴打試過 預先知道體能個日去唔到 直接再報？
即係當收到email 8月1日考 咁我拎唔到假 我7月尾報多次得唔得？定係要8月1日考個段時間後先報得？
唔該哂！

Offer god

Leadership有冇咩tips
呢關foul大部人走
過到呢關都入左一隻腳學堂

梗係唔好辭職啦 真係有offer先辭工都未遲
不過就預咗要係咁請假去考

有無手足唔係degree?

我過咗 仲等緊 我都希望係真係入咗一隻腳學堂

個人覺得leadership 係要show到你有critical thinking 即係會講下隊友個方法有咩唔好同有咩要注意或者點樣做會好d 咁 唔好死follow人或者死lead住人

利申 鳩估 過咗都唔知點解過到

有冇 一開始已經 有人係咁講野 完全無機會比人講

想請教考過既巴打 個流程係點？
比左題目先
大家自己諗
討論
開波做
咁？

我果組就好好大家都幾和平
個個都有講野
不過有d質量一般嘅方法 就可以講下點解呢個方法未必work

實得 最緊要英文溝通得到 講英文有自信就ok

比題目
跟住諗同討論一齊 2分鐘
之後收番題目 開波

咁你都好好彩
呢關好睇你D隊友係咩人

2分鐘討論幾多人一組？

係呢d都係講運
巴打就黎考leadership?

5個人一組

考過咋

leadership同黑警果個有咩分別

個人意見
自己攞d新聞議題呀 或者求其運動新聞咩都好
試下作條問題出黎做個人短講 表達自己意見咁 好似公開試individual response 咁
日日講一定會進步

仲有注意講嘅時候有冇錯grammar 練多d實會好

真係唔知
細細個已經好抗拒黑警 眼尾都無望過 完全唔知黑警個leadership要做乜

第一次衰太慢？
咁你點應佢面都紅埋

考住先啦 快d入黎分擔下工作啦

入到都驚出唔到班

出班係咪仲難過考入去

師兄想問你 1粒操班係咪辛苦過man好撚多？

睇教官

有無師兄分享下入左班之後點操法？個情況內容係點？聽d人話入班既殉職率高過出左班 唔知係咪真 真係操班操到死？

有無人知未收到fail letter可唔可以申請report?
想睇下自己衰leadership定作文
定2樣都衰

可以

我想問 我得160
實務測試係咪攞唔到工具呀？
我其實體能唔驚 驚實務唔夠高咋😢

新班係幾時？

除非你隻手好長 如果唔係都有d難

色弱係咪可以唔洗諗？

著厚底鞋，試下囉，唔試就一定唔得

想問下fib part 1 要帶個隻鞋係咩樣既帆布鞋?

想問下視力同體能test嗰日係唔係着住佢叫你帶嘅衣物去就ok? 定係着suit驗完眼再換衫？

我打去問過 佢話都唔清楚係咪一定要帆布鞋 話係d呀sir要求

帆布鞋都有好多種, 係要白飯魚個啲定係converse 個啲

考過2次,我次次都白飯魚,有老生就咁跑鞋,花色既都有,自己決定啦

考*

差幾多攞到？著咩攞先

試下著airmax

Ultra boost
諗緊出千

但係驚唔舒服

你柔軟度幾多？拉多啲筋

要呀屌
我女神165 高都拎到

邊個女神？

唔講啦
怕自爆， 同覺得自己有啲變態

好輕鬆攞定點

唔知
我只係知佢165 現職消防👩‍🚒

你有無啲咩色睇得係好困難？

9月尾有一班

係唔會既，你有conformation letter就得

兩種唔同既辛苦
依家既操班有好撚多19野要做
但都係個句 睇教官

唔好搞佢呀

自從聽過14個走到剩番6 個,我就覺得佢好得人驚

唔係佢

Fn路過
準備再考

有冇考咗體能嘅巴打講下驗眼個流程係點
逐隻眼驗 係咪自己用手遮住一隻眼再讀啲字？

好耐冇睇政府招聘
點解消防隊長會變成全年招聘?
香港地全年招聘既工應該都係伏黎
e.g. 老麥，克警
但消防應該係有光環既職業黎
柳記/海關呢d都唔洗全年招聘啦

一年一次搞招聘會突然有一大堆 application，對於招聘組嚟講係好大壓力，要霎時間安排咁多人都係困難。

相反，全年招聘會分散啲投考人，比投考人更可以為自己安排操練，為自己選擇更適合時間apply，唔會好似以前咁有一大堆九唔搭八嘅人

招聘組都唔會咁大workload

都唔係真係咁等人用

其實仲衰
全年招體能無限復活
玩死班pti

而且好似幾時報都得方便左但其實對考生黎講
肥佬之後等既時間更長。
到不如今次報唔切 下一次先報

其實隊長每次都唔夠二千人考
Man多過二千
招聘組壓力其實唔大

你睇下其他紀律部隊

光環有咩用 梗係簡份舒服d架啦
相對其他officer，隊長其實一d都唔好做
不過升得快

退休潮,
90年代由2隊轉3隊加上海歸果班去到2013年左右都退哂,
宜家上到局長既都係得返啲後生既做, 仲有50歲以上做局長既人唔太多,
有4字尾出任首長級既人都有
其實一兩年前開始, 每年升局長級既人比以往多3-4倍左右,
年資由18年下降到12-15年左右,
唔係想呃你, 原因真係退休潮,
過多一兩年, 呢個退休潮應該會完

你睇清楚佢講咩先
唔係「招聘會」
而且消防係無「招聘會」

今日終於半年

現職文職公墓員，未食壽包，想考
但其實係咪最好等過左bar先轉職
我見巴打分享返佢而家踢人係無情講

住大西北 有d驚聽朝去唔到tko

隔兩個禮拜再考lo

助理區長=睇局
香港有幾多間局 其他紀律部隊有啲乜組乜組 乜部乜部 加加埋埋攞好多資源開憲委級

如果你指升得快係講高級消防隊長 咁其實全部紀律部隊嘅高級督察/高級主任都係必升位咁滯 除非你做過啲咩柒嘢 否則兩粒一辦係正常

有得改期咩？

同問，係咪即係等probation?
Confirm左公務員 操班踢走係咪可以做番上一份？

有冇人知點拎反份REPORT?

大面積？咩位置？

有心的話勸你考完先

你最好跟足哂佢條片點做，你自己練既時候就練到最足料咁
考你既pti係有唔同standard，但做多無死
elbow過哂knee，背撞到pti隻手就得，姐係上背輕輕掂到地

請問考消防會唔會問埋救護的知識？例如急救。
因為我睇「消防救護果本攻略書」，講消防過part 有關於救護的野，想問係咪都要溫埋？
感謝

想問下係咪未收到fail信都可以拎report?
上網down份表就可以？

留名學野

想問有無人報過坊間既練習班？ 主要想練下report writing skills 同 leadership
見到佢地好多source 想拎下trips

師兄好悲觀

唉屌
冇check email冇去考apt test
係咪要等半年了

準備final year
grad咗就去考

想知做緊SO嘅師兄/師姐每個月要交幾多強積金同稅？？

如果今日考完fib, 消防3點打比我問我basic law資料（佢話冇我basic law個資料），問我幾多分，同埋問我幾時scan到比佢，咁係姐係成功左定點？定係過唔過到fib都要check 埋basic law資料

今日考之前已經check 左得唔得都會check

有冇做緊消防師兄可以答下

我知正常都係考之前Check, 但係我諗緊如果我冇basic law資料而fail咁check黎做咩

而且*

咁就唔知不過既然填左份form 話唔考blt
正常都要問番你拎d 資料既

因為資料未過到去招募組
招募組未咁知邊個有offer
我就係其中一個，問完都係肥

唔該曬師兄

師兄個時衰咩？

今日係沙田操野聽到兩位師兄係到傾考消防既野 好想行埋去同佢地吹下水問下野 黎緊應該操多年就會去考

＋1
趁呢年操爆佢

想問下so bc 係咪都係可以排d15
波點圖我好多時都睇唔到

有無人知

出得財仔基本上都請硬架喇

MPF封頂1500
稅每個人都唔同

睇波圖係考完哂野body check先睇

唔需要

師兄知唔知fib點樣先會唔收？ 會唔會因為2-3題答得唔好而比人踢

咁好正常姐但唔洗咁灰心呢個部門需要既人係多到你唔撚信 再唔係再考過囉有左經驗下次會做好d

我覺得呢個時勢不如諗下入到去點樣挨出黎好過

唔該曬師兄，因為之前聽講好多人處景題答得差都入到，唔知準則係點 ，但係自己有兩題個人問題答得唔太好，處景題就答得好 唔知係唔係著重個人問題多

入去捱唔會死人，出到黎先會死人

咁我印像記得係佢唔係睇你邊類題目答得唔好既
好似係分左9個category比分，係成個interview overall咁比分，但我唔記得左係邊9個category

唔該師兄

呢啲野算數啦, 你合佢眼緣既就高分

想知去車揸4紅嘅通常係咩人負責？係咪要有大車牌？定係入到去再考？

入到去再考

啲老總同兩柴分分鐘先係最有資歷，救火仲多過你食飯，要向佢哋學嘢
你新考出嚟一粒都不過係白紙一張，除咗份糧高啲都真係冇咩特別
到時間耐咗，經驗有番咁上下，我認為嗰陣先係真正意義上嘅「隊長」

呢個只係其一
相信有更多係administrative嘅工作

應該仲有制定training plan嗰類嘢要做

想問下leadership係咪用中文

有冇雞精班例子

做operation之前唔check工具做咩？
你平時學繩好 爬山好都係檢查工具架wo

係 所以d人而家話過左leadership得 但係唔知係唔係

岩岩fib 完如果得左正常係幾時入班

會唔會有regret letter? 如果有應該會講埋幾時再報得

in成點

你之前唔係入過fib咩

個大Sir臨尾係咪笑笑口咁

之前好似fib難過而家

你之前係幾時考

個report就算啦

巴打你岩岩考成點

即係轉考法係呢半年來嘅事？

真係唔知

岩岩2號考part 1有幾多人

佢係咪好惡

依家成個招聘過程係咪都要5-6個月？

唔只

有冇人知而家空缺情況仲嚴唔嚴重
會唔會係尾水啦:0?

聽聞要請超過100 人

缺到仆街
請左好少人

年年都係咁講
最後每年請幾十

咁易請咩
寧缺勿濫啊

今年仲係 下年唔係了

今年應該係會超過100，請左好多人

同埋黎緊應該多左人棄SP考SO，所以競爭一定大左唔少

幾時請我 叫vetting 春

耐心等下 vetting無人唔過 驚出唔到班好過

報名數字話你知
根本極少人考
一個月增加既考生號碼只係得大約200
係200人報體能 仲要包括埋復活既人

仲有三月入班先係全年招第一班
三個月一期
到宜家九月 肯定無一百人

星期六報名到宜家都未有email

2/8 EI 收fib

我都想知依家再報幾時收到體能 師兄可唔可以update下

師兄幾點收

幾號考

之前 一兩日就有
今次唔知點解咁耐

有冇人呢個星期報而又收到email

【和你飛】機場集會文宣資源集合

佢鳩up放流料啦
祝你最後收唔到fib

招募組係咪罷緊工呀

想問各位ching有冇心得點樣可以練習PI..
Impromptu Talk啲題目係咪通常都好深

利申考過一次，個字唔識 講咗分幾鐘就呆咗 前排諗住試下考體能預備考man 點知pass埋Apt test，準備考PI
英文唔算話好好 但同外國人傾計冇問題

消防d 字好易咋wor
你抽咩字咁深

睇嚟真係我英文差 orz
上次我個字係 invasion 我嗰組得一個人識答，佢讀科大，其餘幾個都係in service

竟然會有invasion
d字通常都同消防有關架喎 好似係

師兄有冇考過？有冇經驗分享下..
嗰時直到Impromptu Talk 個字喺group discussion 出現，我見到成句句子先知invasion 點解

考過
我自問都講得唔好，應該同你差唔多
用唔盡d時間
我嗰次係licence
group discussion題目係how to combat unlicensed guesthouse
你group discussion係咩題目

Thanks 師兄，我group discussion係
Closed circuit television is an invasion of privacy. 咁師兄結果考成點？

真係唔關消防事
結果咪pi止步

咁你仲有冇再考過？

冇啦

消防唔知，但PI可能會有law既野。之前有個fd考PI抽到Pedophilia（戀童癖），結果佢鳩up左其他唔關事既野都pass到。

呢個字幾深
如果我唔係major有關科目真係隨時唔識呢個字

內容其實唔重要
睇你怯唔怯場 有冇自信
唔識個字你都可以講其他野

其實invasion都唔係難字
打機都成日有，讀歴史就更加成日見

我抽過個字係coalition
呢個真係少見，我自己多數睇同用都係alliance

我之前考都用唔晒時間 仲dead左air
以為死硬但都比我過

我是垃圾

竟然
過程係咪好有自信?
講剩幾多秒?
我剩成10秒

20秒左右
夾硬講一兩句
不過個20秒都幾尷尬

即係deadair 20秒？

[memeber]算係最易
仲要有2分鐘時間準備[/memeber]

屌手快打錯

btw唔記得考嗰陣有冇timer畀你望住嚟講
印象中好似冇>

有撚用咩真正揀人個關係part 1

part 1唔主動做主導嗰個係咪多數玩完

有請過到既人回答

唔係 唔關事
講到有用嘅野先最重要

有冇例子
太禮讓讓人講嘢係咪又係大忌？

太進取 block鳩人講野先係大忌

有無巴打可以講下 如果man入左學堂 但收到so fib 應唔應該 同有無可能請到假出去interview

CSR 1111 幫到你

我上網睇crs 1111係要內部招聘先有

頭先再search清楚左 自膠
btw想問下係咪姐係佢一定會放你去 但之後可能會針對你

但如果下下讓人好似冇咩leader風範

呢樣要自己judge

講合作唔係鬥lead人
個個都話要做leader 個遊戲玩唔到落去
你自己想像下 5條友都話自己係leader 會變成點

你唔比人發表意見可以話你知肥硬

有時局中好難控制到
唔似坐定定個啲group discussion
未玩過既都唔知個玩法係點

第一次考既多數 係考完都唔知發生咩事

然後累埋成組收皮

你諗清楚先
你考緊既係消防隊長咋
出到去仲要係見習消防隊長
大野要lead都唔輪到你
細野柴頭仲熟過你

pso最緊要係聽話合作醒醒目目知自己做緊乜野
再代返入去個考試你就知自己應該點做

而家係咪幾個月先出一次vetting

仲未有pt email

消防呀sir加油 要保護香港呀！

2號邊組?

你有冇

2months

月頭報體能到宜家都未有
停左？

got it today

葡萄

pro tips

巴打有咩心得？

late june

收唔收到

巴打可唔可以講下作文係考d咩同埋leadership係點考

7月19號考PI，依家都仲未收到考Leadership嘅email
係咪可以準備半年後再黎過？

個轉人好似fib都派埋
等半年再報啦巴打

我覺得表現唔錯架
impromptu talk又冇dead air，講得好順
GD正正常常，都算係lead住全組講野，冇dominant

咁奇怪

今日早上收到

幾時考？

咁都pass唔到

定係其實只係處理得慢

唔係應該星期二？

考完同組有冇交換contact

打去問下
招募女好好人

都話出咗
咁聞塞架考生

正正常常無理由fail
有無check 過垃圾郵件?

Pi 有手有腳都pass 係咪未出咋

有冇講到咁易一組入面點都有人肥既

但係如果英文順暢既....正正常常都無野喎

可能順暢既定義 同考官既定義唔同

多謝各位師兄
啱啱打咗去招聘組問，要出嘅結果都出咗了
半年後再黎過

再考啦
始終boss都係leadership task

考體能嗰陣，呀sir都話平均考8-10次先考到
我先第一次，梗係繼續

8-10

吹大左

我都唔知真定假

信住先囉

有部份1take pass嘅人
咁咪即係有人考成廿次先成功

真香港人在2019年6月開始的大時代付出了大量傷痛、血汗和生命代價，令自由世界的人民領略到真香港人對抗中共港共的不公義的無比勇敢與極高智慧，全世界都肯定真香港人是最偉大的民族之一。中共的卑劣手段及與民為敵惡魔本性令真香港人更堅定雙普選及民族自決才是未來的出路。

因此我們應該進入下一波時代革命：在經濟上趕走親共財團與用貪腐養大的中聯辦（至少要他們減血九成），這些官商勾結財團是會牢牢掌握佢地嘅不公義制度，為了利益佢地會壞事做盡。

我們應該建立抗共經濟，區別於親共財團，我們要通過與歐美的聯繫說服歐美（包括香港人權法等等方式）制裁香港的親共財團的出口及其他經濟活動，同時保持讓真香港人的抗共經濟保持免稅、免制裁優惠。

我們絕對可以在這個全球經濟轉型時創造奇蹟，理由如下：

1.香港人的經濟活力、專業精神、全球網絡非常適合industry 4.0及因中美貿易戰需重建的供應鏈，我們可以建立flexible workshop新經濟模式製造靈活的訂單；

2. 香港在90年代有大量的工業技術人才，我們可以利用網絡聯繫重啟他們的技術talent (例如在連登中發表「職得做xxx的入黎」，我們可以製造出比淘寶優質的產品，真香港人現正開始大量參與使用及研發人工智能可以擴展我們的生產能力千倍或萬倍，因此我們可以製造出與淘寶一樣versatile 豐富多彩的產品系列 ；

3. 有足夠的香港及海外資金願意投資香港的抗共經濟，尤其是建立的人網絡為產品增值，industry 4.0的產品可以由全球供應鏈合作而成，真香港人正是適合在其中扮演agents；

4. 抗共經濟可以在香港本土迅速成長，我們可以借助文宣的經驗說服香港人大量購買使用抗共經濟的產品；

5.可以考慮用非牟利捐款形式開始智囊及商會，團結越多人越成功，協調logistics 也是真香港人能夠做得最好的。商會也要分辨是否有親中商人混入真香港人經濟圈；

6.真香港人投入新經濟一定會得到全世界的支持，因為industry 4.0正是需要真香港人的特質作為領頭羊，而不是中共貪腐結構下的工業人。不可否認，中國的industry 4.0是相當領先，但他們搞的并非歐美期望的將部分workshop留在歐美(global players,regional segmentation)，真香港人就可以做得到 ;

7. 要達到經濟獨立并最終令中共給予真香港人雙普選，我們仍然要間中用抗爭用選票打低親中建制，但請真香港人be water，盡量不要流血或被捕。

本人上述建議只是拋磚引玉，請更多專家們為抗共自主經濟出謀劃策。

光復香港時代革命

大把人1 take pass

大把fg 1take pass

反而想知有冇人考過廿次

應該冇啦 以前先一年請一次？

好似一年兩次
不過諗落現職考十幾次都應該唔奇，始終對佢哋要求好似高啲

2號part1 係咪派晒fib email

有冇人知下一場幾時
要拎定假

上面好似有寫, 可以自己計下

巴打收唔收到fib

我知有人有

有無巴打可以講下leadership個形式係點
同作文係寫d乜

有無考到既SO可以授教下或者積極想考SO既可以大家交流下

有個就黎出camp既師兄，有興趣收多啲料既加我整個群

師兄點入個group 直接上面tg pm你？

想問下各位ching, 考完prelim 通常要等幾耐先會有下一round 個email?

9th

電話?!

🙏🙏🙏感謝

今日係咪有fib

yup

有冇group可以加我一齊討論 好想考到officer

如何

聽講今日有fib, 唔知幾多個

有冇2月尾part one收皮既手足準備再黎過??
但仲未有肥仔信

無肥仔信可以照報
但考慮既位係二月尾一復活就報應該係大batch
唔知係好事定壞事

Fib究竟踢幾多人 每個月咁少人入

我仲ff係咪有機
其實大唔大batch冇咩所謂,考過2次,舊時半年一次同一次全年recruit, 2次都正正常常到part one, 而加有fib既比例都冇變過,都係咁小

接近唔踢

吓 咁一定有人答得唔好或者表現差

咁當然太柒都唔得啦
有準備既應該都無問題

上面巴打話要等兩個月先出vetting

每個月得幾條友fib
除非你講粗口啦入去

有冇咁易，淨係尼個post都見到唔少肥過fib...

請問有冇study group可以交流下😢
我手頭上有既料都唔介意同大家分享架😢

同batch

已報名

巴打點衰法

呢度好似冇開group

d gp 咪又係伸手黨無用

個個收料無人比料

有冇可能有group逃過呢個宿命

7月 pre in嘅係咪都收哂電話？

好似fib 埋

如果而家報係咪三個星期後考？

以往好少咁快出result bo，先一個星期

係，未有通知

收到email未 orz

Plz

靜到完全無人討論

都係等努力啲做運動訓練體能

巴打完fib?

究竟leadership點做

如果缺席左pt 係咪可以再報
有事去唔到果日既pt

我既感覺係part 1 唔好當普通group discussion 咁做
仲要有心理準備應對豬隊友同埋突發既野, 嚇到你鼻哥窿都無肉

其實講幾多次唔重要，有point講一次已經夠，最好就講2次

講兩分鐘
咁都過到？

講緊leadership定gd

我見好似講緊leadership

其實本身係講緊leadership

講到咁多野？我五個人 七分半鐘
一人講一次已經差唔多完

一人講一次咪講成分幾鐘
成個task有幾多時間做？

Gp in喎
已經亂左
初初係講緊leadership
之後轉左做gp in

亂晒

今個星期leadership既師兄
收到下round email麻煩通知下thanks

有幾多人

我個日就13個
但唔知有將多日

正路都係得一日

13 個part 2都幾多

佢講緊part 1有13個喎

唔好意思眼殘咁都幾少

散仔同隊長真係差天共地
隊長個POST成日都有人傾,
老散完全冇人互動

係一定有機會做leader? 唔洗搶？

2/8 fib嘅人有消息未？

好似派哂去9月班？

派左fib 了?

i mean 派左 vetting ?

Ching幾號fib

都未派...

等得好痛苦

想問下由一下引體上升都做唔到
直到做到第一下通常個過程要幾耐？

「星球」分身開推自己個朵做「 良心記者」「紅眼住報新聞」，完全洗白呢8年，審查設計cctvb一系列假新聞既黑歷史。「星球」仲周圍同人講，只要佢去報名，求其入immi海關icac懲教都無所謂，反正一定請硬咁話，祼辭背後，原來有所謂手揸cctvb主播光環既自信。

報左第一次考留明

留名十七號考第一輪

Bro 由報名到收通知考體能大約幾多日呀？

請問preliminary interview 流程大約係咩、

敲門入房
坐底諗野
起身鳩噏
去第度等
等齊人黎
圍爐鳩噏

好似係咁

巴打
又真係咁wo

係咪已經請夠人人

前線不論man定隊長
都好撚等人用

不過後面請唔請又另一回事

講2mins？bro

諗2 mins
講2 mins
鳩噏2mins

想問下體能同埋筆試相隔大概幾耐

8月頭fib個d收到call未 orz

呢到都好多師兄等緊bo，可能等埋9月頭fib果批一齊出vetting編去12月班呢

9月幾fib

你幾號fib

依家fasa仲係咪一期有兩班學官

好似多左人有fib

無lu

邊夠人開

9月班其實有幾人

聽聞改左做隔離綠色衫部門既玩法

搵操緊班緊學員 比我地派功夫?

8月個批幾時收vetting嫁lol

想問下vetting係咪查三代 填gf200?

想問8月有幾多人fib? 派左未?
5.9 考左fib, 聽講要等到十月底先會有結果!

聽講好易過 放心

同問，係咪派左? 12月?

但想知係三代定自身
自身絶對冇問題
但家人有機會有問題

聽講 家人刑事都有機 所以不是問題

筆試一個月一次 好似月底

巴打係咪vet完等緊next stage了？
係咪填gf200？

上星期考完fib 痛苦等緊 巴打你收左vetting? 幾時考fib?

邊個等緊fib既請出聲，圍下爐！#adoreoffer god

咁多人fib

非也
小弟fail左其他幫辦vetting
依家打算考消防救護
所以想問定先

btw
爬過post
好似話leadership最難
fib正常都過
巴打加油

利申 計劃緊做矯視

係咪fib 會foul 好多人

又轉玩法
睇黎會多返人入fib
再係fib foul 人

屌

會唔會其實係請多d人

冇根冇據唔好係度嚇人波

希望係 一班兒家廿個都冇

好似冇一年請得足

man 好易請 有體能 有準備 一定得 盡量唔踢你走

so 同各大紀律部隊一樣 有咁上下要求 除左入境同救護主任 so應該第三難考 入到去又未必出返黎 身邊5個熟人辭職考入去 幾個禮拜出返黎

儘量唔踢走？
你以為八鄉？

man 上年踢得好勁呀

man缺人過so好多

其實已經盡量唔踢 而家啲人練到大大隻咁 但其實體能根本就完全唔得 淨係靠做gym 平時跑多兩跑嗌曬救命

我兒家都開始練跑 我都好廢

大腿 = burpee???

體能第一關比你熱身嫁姐

跑樓梯可以練練

1星期左右

琴日聽講13個走7喎

琴日0845係22個淨20個
一個眼 一個拎唔到斧頭喎

sor 我個frd係1345個轉

依家個轉多數都係考過之後復活
玩熟哂個制度啦

SO主要做文件多？

係
基本上你同前線無乜關係

有野想請教 bro

最難考應該係PI

無啦 一班都唔知有無

師兄嗰5個fd本身體能都好fit?

應該話 幾時都報得 唔掂既會唔報住

真唔真? 睇新聞成日四十人搶一位，我諗消防比例仲高，海關入境應該過百人搶一個位

咁撚耐

一向都唔係

而家更加唔係

以事論事，PI要既人質素真係咁多紀律部隊當中最高，以前d人會號稱考PI難度僅次於AO（當然係有少少誇張）。而同時PI要文要武，對內對外，出班又要36星期。所以PI要既人質素係最好。

自己身邊有幾個fd同時入到PI同其他officer fib，佢地都話PI班人英文水平好過其他主任級幾多。

只可以講要準備既野更加多
因為佢考英文係比較難，又會問時事

但同時佢好似衰左唔洗重頭考，有心考，識玩法既，個人覺得唔難(冇考過，純聽人講同個人感覺)，好多PI表面做到個樣，實際都好差，同埋佢都算係手鬆咁請，入班再踢人。

講返消防，從體能到演講，個標準都唔高，正常人都過，唔好話有經驗有準備，不過有好多人衰在個leadership度，而依樣野係好難練，同時個passing rate有d唔合理

我寧願佢app test, 演講，作文加強難度, leadership手鬆返d, 會合理d

speaking見d人講得好差都過，上面有巴打話 講唔曬兩分鐘都過，得罪講句，咁都過，其實佢西咩人。

同意巴打講法，不過補充少少：PI衰左同SO一樣都係由頭考過；第二，PI入左學堂後基本上會儘量保你出班，除非太柒先會踢出黎。

原來係咁，我咁講 純粹有同事以前入過班，又唔覺佢醒同威，但佢話佢果班踢好多人

竟然有人覺得PI難考 其實聽唔少例子係海關入境唔收 反而PI收 因為收人收得多

但如果講英文同人數比例 我諗IO競爭係高PI幾倍 始終體能要求好低 吸引好多女仔去考 當某一種職業多女仔考 競爭就大好多

題外話

應該係

pi 四十搶一 io應該過百搶一
pi都係幾時都報得，io唔知等到幾時

聽聞轉咗校長所以先踢少咗人
上手好似試過尾出班先嚟踢

想知so入班年齡係幾多？聽講平均比較大？

係
3字頭係好平常

SO...體能走一半..十爭一都唔知有冇

咁又唔止

以前千五人度 請20-40，都有50搶1
兒家應該每月二百請5,6,7個 都有四十搶一

你要諗埋其實二百人入面包埋復活喎
仲有會有人放飛機
其實黎黎去去都係個堆人

仲要唔應該計埋體能
因為唔洗同其他考生比較
能傾得返一半人
一次一百人爭
所以宜家正常人都去到part 1

不過請唔請另一回事

你咁講唔公平既

大家都有雪期，PI都係同一班人不停考既

但消防少人考係事實，請既人比例上應該係高

冇計，少左女仔同近視，殺左四分三人

你地咁講其實有biase架wo
近視同體能都係投考嘅一部分
如果話因爲唔符合上邊條件而少咗人爭嘅
咁考io英文差又唔計，考救護冇first aid又唔計

其實個領導才能測試主要做咩task?

突然咁多人推po

應該咁講

體能個要求對女仔黎講 係非常困難

眼 果方面就唔係能力事既，冇得練嘛

客觀上，真係趕走左好多近視同女性既投考者

雖然我都係為左考而做左SMILE

四十爭一
咩叫爭？
要同其他對手比較 先叫爭
體能係睇自己做唔做到
點叫爭？
英文差 同其他考生比咪輸蝕囉
但你體能會唔會話人地好過你所以你過唔到？

好認同
個人覺得除咗leadership同fib 之外都無話爭唔爭
自己做好準備最緊要

裸辭咗諗住準備全力準備3個月就考
各位師兄加油

兩位師兄都好破斧沉舟

我相信吸引力法則 盡人事聽天命

裸辭咗就再無藉口懶無藉口話忙
大家都努力

SO係咪全部都好高好靚仔 樣衰做唔做得

我照考呀 但想睇下入班既人同自己係咪差好遠

好大風險...希望師兄你得

Bro 其實leadership 主要做咩task?

好難係度答你 咁多人睇

考左四次先得 唔好放棄

準備緊第5次投考了
唔會放棄!!

Telegram 方便？bro

好似改左玩法？

願聞其詳

唔好再搞group, 入去都冇人講野

爭嘅意思係由報名個一刻佢已經係你嘅對手wo
咁你體能fit 佢體能唔fit 你咪贏咗
個比較咪就係你準備足過佢，所以你pass
我logic應該無錯？
不過算，一齊考入去

改左咩？

唔出聲就踢有冇得諗

冇 講野邊有得逼
好似我老細成日叫開會講多d野 之後個個係度講廢話 仲難受 lol

Fresh grad 早一兩日先報考 仲未收到email日咁多位ching都好似好掂咁 好擔心 睇哂你地講啲野有時都唔係100%野解

有冇人會去10月個open day?

想問下fail左可以點拎番個report睇睇？
Thanks

大有人在啦

寄信 唔知咩公開資料咁上下 有張form填

大家22分鐘內跑唔跑得完5k

放心，唔得會操到你得

其實佢個來回跑
如果自己練要練到幾快

聽講好似好輕鬆

一定跑唔到啦

比你熱身 正常人唔洗練

聽之前有個師兄去考體能 啊sir同佢講練到sub 21mins 5k先好入型

唔出奇，當然有幾fit就幾fit啦

我自己好少跑 跑800m 個pace先係人地sub 21min 5k個pace 想像唔到點頂

考到先再諗啦

真唔真呀

考咁多次 起碼見証超過一百人，見過兩個肥

因為4800要拎a*

咩意思？

岩呀

入到班先練都唔遲

消防你要出班4800米一定要跑到21分鐘內 即係a*
你跑唔到既話 你準備每日加操 跑到得爲止
所以pti先叫你跑到21先

唔係改左2030啦咩

係 對唔住 20:30先岩

我唔知幾時改, 但我一年前係入面已經係2030
我都覺得要練左先入去好d
因為你入到去日日都唔夠訓又體力透支

見過唔少人yoyo run跑完未順條氣就要屌pull up
所以練定氣 變成「真」熱身，好過搞鳩自己

感謝兩位

有冇人攞到今日open day啲飛我hihi遲左派哂

Thanks Ching

派哂

我去緊唔同地方睇下仲有冇

打電話去問下先

行左黃大仙同上環都冇 問緊man friend睇下有冇